［警世］入讀工程要三思 Ｒ.Ｉ.Ｐ.

#1 ......架步所有嘢都係一層灰......
做maincon的你，身體如何？

#1 ......對上家果時就比人屌進度慢
對判頭管工果時又比人屌出圖慢......
做main con真係好撚困身

#956 雖然日日都6.30半收工 但趕report 趕tender 真係有機會通宵
間間consultant 都係chur 分別只係chur幾日定chur足全年
唔想撈了
［工程屍］2020準見習工程師搵工情報&失業調查（32）

#1 工時太長 壓力大 無錢途 唔穩定
頂唔撚緊......
工程狗想轉行可以轉咩？

#1 人又黑
周身痛
皮膚差好多
心情長期欠佳
容易暴燥
無私人時間 always ot 放假都要聽電話

做工程做到個人殘哂，想轉行

以上為冰山一角仲等？下個就係你補上

一齊入禾埋讀機械工程啦

入吾城核子工程啦

唔咁樣點算真工程師

呢科外國移民應該幾正

係啊 快d讀啦 幾時Nuclear N展變神科

有狀元入工程點睇

以前大學有個lecturer ucb 定ucla 核子工程PhD 回流

工程不嬲係1個頂幾個人份量既世界，相信狀元既實力，公司可以慳返啲錢請少幾個fg了

工程黎講邊科最有前途？

科大civil等緊各位

係真愛

冇

失敗者同盟

真， 自問唔係人中之龍，細個目光短淺
中學只係睇完個工程起薪點就入左工程。無詳細了解過工作性質。
呢家叫做搵到自己方向

做過main con , 自己無咩OT,
但同事好chur日日都朝八晚八九咁。
講就講有長短週。
實際好多時都要趕期而要全長週無補水
唔計政府同兩電一鐵 成行大部分都underpaid。
的確有個別極端例子既悠位，但唔易入。

呢段時間體會過工程界既人真係辛苦
入行請三思

已quit engineering field，